[jj插沙]物理題求解

喺桌球遊戲入面,有三個波喺卓球枱上
你將一個波(1號波)射向另外兩個掂住嘅波
同時擊中佢哋
咁請問三個波係撞擊之後會向咩方向走？
v1=10m/s
m1=10g
m2=11g
m3=12g
三個波都係perfectly elastic sphere

卡住咗喺gravity果part

冇撞擊角度點計

關GRAVITY 咩事?

用conservation of momentum, conservation of angular momentum

perfectly elastic 可以用埋cons. of energy

直接打直射向兩粒波嘅連接位

thx

咁即係60度角?

射向掂住果點
你粒波跟x axis行(打橫)
果兩粒波就打直

所以我咪話60度撞過去
等邊三角形

拆開應該30度先

vx = velocity of m1
v2, v3 are the velocity of m2 and m3
by assuming there is no y-component of m1

因為如果有就唔夠資料計

補充
vx = -2.65
v2 = 6.64
v3 = 6.09